西門梓敬衝出嚟… 鬧英領事館掛彩虹旗

西門梓敬衝出嚟…
鬧英領事館掛彩虹旗

9,732

適中字型
較大字型

香港日前舉行同志遊行，平機會主席陳章鳴現身起步禮，歐盟辦事處及13個國家的領事館也派員參與，不過特首林鄭月娥和問責高官均拒絕出席。之前獲自由黨田北俊力撐仍未能晉身立法會的深水埗區議員李梓敬，一直反對同性婚姻，他前晚在facebook出post，轉貼英國駐港領事館facebook專頁一幅外牆掛上彩虹旗的圖片，指「請廣傳，英國領事館掛彩虹旗，擺明煽動香港就性傾向條例強行立法！」

李梓敬狠批「咁樣粗暴干預香港內部政策事務，點解無人出聲？」惹來大批網民留言回應，有人寸他「好似係你去干預人地領事館多D喎。你知晤知領事館係等同他國國土」，亦有人恥笑他「為咗媚共可以有幾低能、智力無下限」。

終審法院2013年裁定變性人W小姐的結婚權利司法覆核得直，政府研究設立性別承認制度，之後展開公眾諮詢至年底。立法會日前召開公聽會，多個反同性婚姻團體在立會外示威，要求政府撤回有關諮詢文件，李梓敬亦有參與示威，他當時指為了阻止政府就性別承認制度立法，必須越早阻止諮詢程序，因醫學上「係冇變性依樣嘢」，指跨性別人士即使接受了變性手術，也只能改變身體上的表徵，「佢哋冇被賦予生殖能力」。

上一則
團體倡准以「自我聲明」改性別

下一則
強國袁下月唔撈 問奶媽佢又冇Say No